特朗普卸任 國防部拒辦軍事式告別禮

特朗普卸任當日據報早上8時前離開白宮 國防部拒辦軍事式告別禮

美國總統特朗普周三卸任，他已拒絕邀請拜登到白宮茶聚，又表明不會出席拜登的就職典禮。據報特朗普會在周三上午8時前離開白宮，飛往馬里蘭州安德魯斯空軍基地（Joint Base Andrews）舉行告別儀式。有傳特朗普希望舉行「軍事方式」的大型告別儀式（military-style farewell），讓大批支持者出席，但國防部已拒絕參與。

報道指，特朗普預計當地時間周三上午8時前離開白宮，飛往馬里蘭州安德魯斯空軍基地（Joint Base Andrews）舉行告別儀式，白宮幕僚已發出邀請函，邀請賓客在早上6時至7時15分期間到達，儀式的的具體細節仍未披露，可能包括儀仗隊和鳴炮。據悉賓客最多可攜同5人出席，但全程要戴口罩。儀式完結後，特朗普會乘坐空軍一號到佛羅里達州其私人擁有的海湖莊園俱樂部（Mar-a-Lago Club）。

另外，美國有線新聞網絡引述消息人士報道，特朗普曾提出在卸任當日，舉行「軍事方式」的大型告別儀式，並讓大批支持者出席。不過，兩名高級國防部官員表示未有舉行「軍事式」告別的計劃。目前未知特朗普會在白宮、德魯斯空軍基地或海湖莊園俱樂部告別，但國防部指無論如何都不會參加。

民主黨議員暗示國民警衞軍有侵粉構成威脅

拜登及賀錦麗將於周三在國會大樓西翼外宣誓就職，但隨着月初發生示威者佔領國會事件，令外界更關注當日的保安安排，而西翼正是當日特朗普支持者突破國會警察防線闖入大樓的地點之一。當局在華盛頓部署2.5萬多名國民警衞隊，又會在典禮現場加設圍欄確保安全。

民主黨眾議員科恩（Steve Cohen）周一宣稱，國民警衞隊內有特朗普支持者，可能想對拜登「做某些事情」。他說：「（國民）警衞隊有90％男性是白人，而只有約20％白人男性投票給拜登，你要知道警衞隊大多數偏向保守……」

《華盛頓郵報》事實核查員凱斯勒（Glenn Kessler）批評科恩的言論，是暗示特朗普支持者潛在會「煽動」。凱斯勒稱：「民主黨國會議員真否真的提出， 如果投特朗普就可能是煽動者，難道軍人不是專業、不論政治立場都會做好工作嗎？」

署理防長：無情報顯示國民警衞軍存在內部威脅

美國署理國防部長米勒（Christopher Miller）周一表示，聯邦調查局（FBI）正以潛在安全考慮為由，協助軍方審查在拜登就職前後，支援保護國會大廈安全的2.5萬多名國民警衞隊，但沒有掌握到內部威脅相關情報。

米勒稱：「軍方支援大規模維安活動很正常，聯邦調查局會審查華盛頓的國民警衞隊……雖然我們並沒有掌握內部威脅相關情報，但我們在維護華府安全方面仍不遺餘力。」

英國《每日郵報》／美國霍士新聞／中央社

不如班MSM睇吓依家DC咩環境先9up 啦

""《華盛頓郵報》事實核查員凱斯勒（Glenn Kessler）批評科恩的言論，是暗示特朗普支持者潛在會「煽動」。凱斯勒稱：「民主黨國會議員真否真的提出， 如果投特朗普就可能是煽動者，難道軍人不是專業、不論政治立場都會做好工作嗎？」""

條友肯定係白右, 好快佢D仔女就會篤佢灰比人抄尤, 無得留低

特朗普卸任當日據報早上8時前離開白宮 國防部拒辦軍事式告別禮

美國總統特朗普周三卸任，他已拒絕邀請拜登到白宮茶聚，又表明不會出席拜登的就職典禮。據報特朗普會在周三上午8時前離開白宮，飛往馬里蘭州安德魯斯空軍基地（Joint Base Andrews）舉行告別儀式。有傳特朗普希望舉行「軍事方式」的大型告別儀式（military-style farewell），讓大批支持者出席，但國防部已拒絕參與。

報道指，特朗普預計當地時間周三上午8時前離開白宮，飛往馬里蘭州安德魯斯空軍基地（Joint Base Andrews）舉行告別儀式，白宮幕僚已發出邀請函，邀請賓客在早上6時至7時15分期間到達，儀式的的具體細節仍未披露，可能包括儀仗隊和鳴炮。據悉賓客最多可攜同5人出席，但全程要戴口罩。儀式完結後，特朗普會乘坐空軍一號到佛羅里達州其私人擁有的海湖莊園俱樂部（Mar-a-Lago Club）。

另外，美國有線新聞網絡引述消息人士報道，特朗普曾提出在卸任當日，舉行「軍事方式」的大型告別儀式，並讓大批支持者出席。不過，兩名高級國防部官員表示未有舉行「軍事式」告別的計劃。目前未知特朗普會在白宮、德魯斯空軍基地或海湖莊園俱樂部告別，但國防部指無論如何都不會參加。

仲有戆鳩仔 post 左媒 + 華文嘅總統相關 news

封

起完底原來係 5 毛

有線電新聞網絡

Cable
News
Network

有線新聞網絡

秒

消息人士指

小器到呢！